---
title: Основы
description:
published: 1
date: 2020-04-29T17:28:00.429Z
tags:
---

## Как настроить OrangeFox?
Нажмите *Меню*, и нажмите на значок настроек в верхней части экрана. Вы увидите множество разнообразных настроек.


## Как отформатировать Data?
Перейдите в *Меню -> Управление разделами -> Data -> Очистить Data*. По завершении форматирования Data, перезагрузите OrangeFox *перед* сделайте что-нибудь еще.


## Как восстановить настройки прошивки по умолчанию?
Нажмите на "*Очистка*", установите флажок *Dalvik/Art Cache, Cache, Data* и свайпните для очистки.


## Нужно ли прошить "Архив для монтирования" при использовании OrangeFox?
Нет.


## Нужно ли прошивать архив "DM-Verity / Forced-Encryption" при использовании OrangeFox?
Нет.


## Как извлечь логи OrangeFox для отправки?
Есть различные пути:
+ Нажмите "*Меню -> Больше... -> Копировать лог*" и свайпните. Это скопирует логи во внутреннюю память `/sdcard/Fox/`.
+ Подключите устройство к ПК через adb и выполните команду: `adb pull /tmp/recovery.log`


## Aroma/AromaFM не работает
Неудача, но не вы, не мы не можем ничего сделать, пока кто-то не решит обновить проект Aroma. Это также относится к Aroma GAPPs.


## Я столкнулся с проблемой при использовании OrangeFox Recovery
+ Скопируйте логи и сделайте скриншоты.
+ Обеспечьте полное объяснение того, что произошло, и как вы столкнулись с ошибкой.
+ Если вы не предоставляете обоих этих элементов, то просто игнорируем любой отчет о проблеме. Таким образом, рекомендуется: a) узнать, как собирать логи, прежде чем пытаться делать что-нибудь, и b) всегда собирать логи перед перезагрузкой после использования рекавери.
+ Внимание: просто прикреплять скриншот совершенно бесполезно - и просто говорить, что это "не работает" совершенно бесполезно. Вы **должны** прикрепить логи рекавери.

## Как я могу узнать сопровождающего для моего устройства?
Нажмите на *Меню -> (значок настроек) -> Информация*

## Как я могу собрать OrangeFox для своего устройства?
[Смотреть](/dev/building)